\chapter[Planejamento do Projeto]{Planejamento do Projeto}

\section{Fases}

  \subsection{Planejamento}

    \begin{description}

      \item Descrição: Tal fase é caracterizada pela primeira reunião com os \textit{stakeholders}, entendimento dos problemas que se almejam solução, conhecimento do atual momento da empresa Junior, e definição do cronograma inicial da equipe de desenvolvimento. Há também a definição da abordagem utilizada neste trabalho, bem como as ferramentas que irão dar suporte à Engenharia de Requisitos.

      \item Marco(s): Definição da abordagem, Definição do cronograma e ferramentas utilizadas no processo de Engenharia de Requisitos

      \item Data de início: 04/04/2016

      \item Data de término: 08/05/2016

      \item Duração total: 34 dias

      \item Status: Concluída

    \end{description}

  \subsection{Elicitação}

    \begin{description}

       \item Descrição: Há a realização de pontuais reuniões com os clientes, para que se possa realizar a modelagem de casos de uso e concretizar um glossário para facilitar a comunicação entre as partes. Além disso, a equipe de Engenharia de Requisitos utiliza de técnicas de elicitação para que o cliente mostre o problema que se almeja solução.

      \item Marco(s): Modelagem inicial dos Casos de Uso, Definição do Glossário.

      \item Data de início: 09/05/2016

      \item Data de término: 19/05/2016

      \item Duração total: 10 dias

      \item Status: A realizar

    \end{description}

  \subsection{Documentação}

    \begin{description}

      \item Descrição: Tal fase tem como característica a consolidação das reuniões com os clientes, os workshops, e brainstormings em forma de documentos. Tais documentos servem tanto para a equipe de desenvolvimento, e também para os \textit{stakeholders} que validam a visão que a equipe de Engenharia de Requisitos, e também, podem verificar o andamento do projeto

      \item Marco(s): Criação do Documento de Visão, Especificação de Casos de Uso, definição do Documento de Arquitetura

      \item Data de início: 19/05/2016

      \item Data de término: 29/05/2016

      \item Duração total: 10 dias

      \item Status: A realizar

    \end{description}

  \subsection{Validação}

    \begin{description}

      \item Descrição: Caracterizada pelas reuniões entre equipe de projeto e stakeholders, para validação de documentos, protótipos, Casos de Uso e outros artefatos produzidos que necessitem de alinhamento entre cliente e equipe de produção. É uma fase que ocorre em paralelo com outras, exemplo, a validação pode ocorrer em paralelo com a documentação

      \item Marco(s): Reuniões de validações

      \item Data de início: 16/05/2016

      \item Data de término: 01/06/2016

      \item Duração total: 15 dias

      \item Status: A realizar

    \end{description}

  \subsection{Gerenciamento dos requisitos}

    \begin{description}

      \item Descrição: Armazenamento dos requisitos provenientes de modelos de caso de uso, arquitetura e visão em uma ferramenta apropriada. Também tem-se a garantia do modelo de maturidade escolhido, na rastreabilidade bidirecional

      \item Marco(s): Rastreabilidade de Requisitos

      \item Data de início: 22/05/2016

      \item Data de término: 04/06/2016

      \item Duração total: 12 dias

      \item Status: A realizar

    \end{description}

\section{Cronograma}

  \begin{figure}[htb]
    \centering
    \label{cronograma-pt1}
      \includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.5]{figuras/cronograma-pt1.eps}
    \caption{Primeira parte do cronograma do projeto}
  \end{figure}

  \clearpage{}

  \begin{figure}[htb]
    \centering
    \label{cronograma-pt2}
      \includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.5]{figuras/cronograma-pt2.eps}
    \caption{Segunda parte do cronograma do projeto}
  \end{figure}

  \clearpage{}